# De Komae stad in Tokyo geeft ouderen een deel van hun geld terug om een airco te kopen

Tussen de 14e en de 17e zijn er in Tokyo 24 mensen gestorven aan een zonnesteek. 80% ervan waren boven de 70 jaar. Daarvan waren er 19 die geen airco gebruikten.

De specialisten zeggen dat de ouderen die thuis geen airco hebben vaak een ernstige zonnesteek hebben gehad.

Daarom gaan ze in Komae in Tokyo vanaf juni ouderen die hun eerste airco aankopen, een bedrag van maximaal 50.000 yen terugbetalen. Men kan ook geld terugkrijgen van het OCMW. Sinds de 15e hebben 70 van de 440 gezinnen, waar dit van toepassing is, zich aangemeld om het geld terug te trekken.

De stad Komae zegt dat het dit jaar echt warm is en het aan de ouderen wilt vertellen dat ze airco moeten gebruiken.

Specialisten vertellen dat de ouderen airco moeten gebruiken en ze willen dat de regering helpt.

Ongekende kanji: 狛,江,寄,症,歳,護,込

<https://www3.nhk.or.jp/news/easy/k10012573961000/k10012573961000.html>
